[又係世柒] HMS Queen Elizabeth 與香港

2017-12-08

有單新聞，其實都幾大吓，但香港傳媒奇怪無人報，就係 HMS Queen Elizabeth 嘅下水禮，而最受關注，其實係呢張相，按傳統由成艘船最年輕嘅水手，同埋艦長嘅老婆切餅慶祝新艦落水。而果位最年輕嘅水手，相信係港裔英國人Callum Hui (17歲) 切餅。

HMS Queen Elizabeth 突顯港裔水手嘅意味

由於Callum Hui係十七歲，所以我相信佢唔係BNO，係BC嚟嘅，只不過，英國軍方近年不斷將香港人擺入英國軍方傳統甚少由少數族裔擔當嘅位置，例如御林軍，大家都知依家喺御林軍果位香港係 BNO ，英國軍方亦擺明車馬係用來招兵用，以及呢次 HMS Queen Elizabeth 下水禮出現華人， HMS Queen Elizabeth 係英國歷史最大一隻戰艦之一，而且呢張相一出，香港人會點諗，中國派遼寧號恐嚇香港人，係中國籍嘅香港人，係幾乎唔會有機會入中共黨軍(解放軍)，更加唔好講喺中共嘅航空母艦上服役，但喺英國，英國最重要嘅軍種，都係香港人嘅身影，至少喺軍方決策層面，係唔會歧視香港人，甚至有意將香港人擺入一個重要位置。大家比較一下，喺福克蘭戰爭果陣，港裔英軍都受表揚，但佢地唔喺戰鬥位置，佢地多數係做支援角色，更加唔好講企喺度切餅或者駐守白金漢宮呢啲絕對唔衰得嘅重要位置嘞。

BREXIT後嘅英國，一定係要重返亞洲，而 HMS Queen Elizabeth 係英國重返亞洲嘅棋子之一，但問心果句，雖然依家唔再係國家幅員越大越好嘅年代，但有啲關鍵港口，如果要保持南海自由航行係必須喺手，喺馬六甲海峽已經有新加坡，相信新加坡同英國、澳洲、紐西蘭，喺五國聯防基礎上會共同合作，但南海北部又要邊度為基地？英國佬簽落咁多BNO同BC，你估一啲戰略作用都無，英國軍方嘅心戰動作話俾大家聽，其實英國嘅國防藍圖係好清晰，當然，香港人對軍事唔係一無所知，就係聽果啲中國人車大炮，中國人喺現代軍事嚟講，佢地呢班友，除咗殘殺自己嘅人民，以及偷技術，佢地識條鐵。

世柒對英港關係嘅設計只可以用妄念嚟形容

條友成日都吹大係事實
不過呢篇ok啦，無平時吹咁大

嗰篇真係無眼睇.
繼續吹.jpg

由於Callum Hui係十七歲，所以我相信佢唔係BNO，係BC嚟嘅，只不過，英國軍方近年不斷將香港人擺入英國軍方傳統甚少由少數族裔擔當嘅位置，例如御林軍，大家都知依家喺御林軍果位香港係 BNO ，英國軍方亦擺明車馬係用來招兵用，以及呢次 HMS Queen Elizabeth 下水禮出現華人。

sorry, 呢個先係